美國正式將中國列為匯率操縱國

人民幣匯率自2008年來，首度跌穿七算的心理關口後，美國財政部正式將中國列為匯率操縱國。

財政部發表聲明，批評中國在中美貿易戰升溫時，削弱人民幣匯率，財長努欽在總統特朗普的支持下，確認中國為匯率操縱國，努欽將與國際貨幣基金組織商討，消除中國最新行動帶來的不公平競爭優勢。

美國總統特朗普早前在社交網站貼文，指中國讓他們的貨幣貶值到歷史低位，這些叫「操縱匯率」，是嚴重違規。

人民銀行行長易綱說，8月以來很多貨幣兌美元貶值，人民幣匯率亦受一定程度影響，波動是市場驅動及決定，強調中國堅持市場決定的匯率制度，不搞競爭性貶值，不將匯率用於競爭目的，亦不會將匯率作為應對貿易爭端等的工具。

十連

壹

貳

叁

肆

伍

陸

柒

行動升級

匯率操縱國其實有咩問題？
理科人不明白

+1
點解調低匯率反而有好處？

有個reaction本身會自然達到equilibrium
但係你不斷控制條件去favour個forward reaction

同一件貨
美國10美金，支那65人仔
如果1美金=6人仔，美國貨比支那貨平，冇人會去買支那貨
但係如果1美金=7人仔，支那貨比較平，咁咪個個都仆去買支那貨，有利支那貨出口囉~

平左咪多人去買野囉

低匯率>價平>多export> x-m升gdp升
好似係
利申：Econ d

謝解釋

快手到
侵應該一直mon post

保唔到七又死
保到又死

侵侵撚到支那死

尋晚仲意為侵侵鳩嗡.原來真係官方開你支那波

快d全面收支那貨45%關税